\section{Температура и внутренняя энергия}

\begin{itemize}
	\item Происхождение понятия температуры;
	\item связь внутренней энергии системы и температуры;
	\item переход из механической энергии в тепловую;
	\item связь внутренней энергии системы с работой;
	\item способы изменения внутренней энергии тела;
	\item понятие теплопроводности. Способы теплопередачи;
	\item уравнение теплового баланса;
	\item фазовые переходы;
	\item понятие мощности. КПД.
\end{itemize}


\setcounter{notask}{1}
\bigskip

Решение и разбор типовых задач:

\task{
	Экспериментом установили, что при охлаждении куска олова массой $100$~г, выделилось $5$~кДж энергии. Определить температуру
    олова до охлаждения.
}
  
\task{
	Почему на севере пользуются не ртутными термометрами, а спиртовыми?
}

\task{
	Постройте примерный график для нагревания, плавления и кристаллизации олова.
}

\libproblem{lukashik}{1101}

\task{
	В два одинаковых калориметра, содержащих воду (в одном масса воды $0{,}1\unit{кг}$ при температуре
    $450\cels$, в другом $0{,}5\unit{кг}$ при температуре $240\cels$) налили одинаковое количество
    ртути. После установления теплового равновесия в обоих калориметрах оказалось, что температура воды в
    них одинакова и равна $170\cels$. Определить теплоемкость калориметров. 
}

  
\task{
	На краю крыши висят сосульки конической формы, геометрически подобные друг другу, но разной
    длины. После резкого потепления от $T_1 = 0 \cels$ до $T_2 = 10 \cels$ самая маленькая сосулька
    длиной $\ell = 10\unit{см}$ растаяла за время $t = 2$ часа. За какое время растает большая сосулька
    длиной $L = 30\unit{см}$, если внешние условия не изменятся? 
} 

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Перышкин А.В., ``Физика'', глава 1, \S\S1-9, 2013.



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: